兩綠van線引入支那寶 料半年內擴至逾70條線 長者2元乘車優惠不適用

有專線小巴營辦商引入電子錢包支付車資，乘客可透過智能電話使用AlipayHK，讓小巴上的裝置掃描手機上的二維碼，就完成支付，惟支付寶付款不適用於長者2元乘車優惠。

最先推出電子錢包支付的是來往碧瑤灣及中環交易廣場的專線小巴8和8X，營辦商進智公交行政總裁陳文俊表示，在3至6個月內會將電子錢包支付引入全線70多條路線，但現階段未能估計使用電子支付的乘客數目。

Alipay Payment Services行政總裁陳婉真表示，預計今年內在九龍、新界亦會有專線小巴使用支付寶支付車資，正與巴士、渡輪等不同公共交通工具營辦商討論合作，希望年內可落實在巴士上接受支付寶付車資，但未有透露手續費、租機費等細節。她又說，現時小巴支付暫時只接受香港版支付寶，未來會開放內地版支付寶使用。

不過，現時使用支付寶在小巴支付車資，並不能使用長者2元乘車優惠，立法會議員易志明表示，會要求政府將優惠擴至電子支付。

如果佢唔拎走部八達通機或者長期半價去補貼用戶, 以半迫半推既模式去推行既話我諗有排都唔會流行. 即使唔抗拒既中年人好多都唔識用

做咩要阻住小巴佬開車
以前嘟八達通都有個譜，起碼磨手袋點都磨到出黎
依家支那寶 一部iphone 5 同埋一位手腳慢嘅就仆街㗎啦

小巴佬怒氣值將會急速上升

過一排就會貼張紙寫壞機

希望係咁 咁就係支那宝敗退之時

等睇d師奶掃極都掃唔到
然後問個小巴佬點用